請私補老師，讀financial engineering 既數學基礎

DSE 讀過Core only, level 5
大學讀Business Fin, 而家做緊野, 只可以放工/weekend 補。

目標係半年之內識晒呢兩本書內容

有意請whatsapp 52936385
Thank you

本身有冇calculus底？有冇讀過大學stat?
financial math係senior year野，打好calculus probi根基先.

無，要由底開始。

冇可能半年讀哂，學左calculus同linear algebra先。

睇youtube搞得哂啦

等你地班友唔讀M2

financial math d數好撚深喎，如果冇中學數理background半年點讀得曬
除非你天資好好喇
之前連登有個post講stochastic calculus同Black-Scholes點derive出黎
你可以上去睇下跟唔跟到，financial math大約就係呢d野

你想讀 Financial engineering 應該有啲難。首先 background 你要有 multivariate calculus, intro linear algebra, probability theory, numerical analysis , 識 programming 。讀 F. E. 前你至少要搞掂最基本 financial mathematics，如果你連 Black Scholes PDE 都 solve 唔到就冇乜可能讀得黎 F. E. 啲 exotic option 。

其實樓主讀f.maths 個目的係想去做structure 枱定點?

無可能

誠哥唔識calculus 都做到首富啦 你班友又d 又in 連層樓都買唔起

calculus由零開始快則都要幾個月
何況仲有linear algebra, probability, etc.

先學測度論啦

stochastic calculus
無底半年學哂真係有難度

剩係DSE M2 level野 已經玩死你
仲要stochastic calculus application

樓主如果係天才就應該得
但DSE math core lv5就

理解d 同in 睇herman yeung 嘅片都好夠
我覺得d in 做起上嚟舒服過core 圖形題

bs formula係剩要apy定要知點derive先
要知點得出黎就double時間都唔會夠

大學full time都要4年先識啦

希望 Herman yeung 有教埋你 multiple integration, Ito's lemma 同埋 Ito's integral

咁佢話佢core 程度嘛 咁睇Herman 理解基本野有喵問題

Herman連epsilon delta definition都唔識
靜係識教high school math

Herman Yeung教人用Talyor's expansion做first principle of differentiation 笑死人